自古以來 快樂就係人類嘅終極目標

難聽講句 所謂快樂不過係神經元 突觸 電流 神經遞質 荷爾蒙之間嘅化學反應 失戀唔開心嘅最佳解決辦法 就係血清素 多巴胺 去甲腎上腺素釋放劑/再攝取抑制劑 何必用去旅行 食甜品之類咁迂迴嘅做法去達到同樣嘅化學反應？點解要阻止人類直接用化學方式解決？既然宜家嘅科學已經發現到最簡單直接嘅快樂之道 點解要害怕咁做？

lm

你不如話人類遲早都係死
唔係純講結果

咁咪變左享樂主義

人類既終極目標係繁殖下一代

點解啲煙鏟成日話食煙減壓 就係因為尼古丁會刺激多巴胺嘅釋放

享樂主義何罪？

因為快樂都分
肉體快樂
精神快樂
靈魂快樂

人類已經挑戰緊死亡

事實上 無論你點稱呼 都不過係大腦嘅化學反應

agger

可惜亞洲唔係

雖然我都認同不過你點睇有人係因為責任/堅持而感自豪 反而唔多貼近享樂主義都感到人生有意義？

好撚中二

我覺得快樂就係感官刺激後喺你所講大腦產生嘅化學化應 但如果失去刺激而有快樂會好奇怪 你會快樂但冇原因 嗰種嘅迷惘同空虛係會自然而生 不過當然你可以話長期令大腦產生反應維持快樂 但係若果係咁 失去不快樂作反比 呢個算係人咩

因為開放其他人用呢個方法開心 係保障唔到自己開心
當然你話咁自己都用呢個方法咪得囉 但係你保障唔到自己一定有呢個方法 因為資源係有限
所以結果就係有能力既人壟斷啲資源 順便係法律上道德上洗人腦 令其他人無動機去搶資源

抗抑鬱藥可以改善到病人情緒 就係透過血清素 去甲腎上腺素再攝取抑制劑去提高呢兩樣嘅濃度 但點解要阻止一般人追求更快樂？明明釋放劑可以做到

大腦嘅藉口啫 實際都係化學問題 不過因爲堅持某事而誘發到大腦嘅分泌 但根本唔使咁做就可以達到快樂

比較唔需要透過痛苦 快樂同更快樂已經可以比較

人類大命運？

如果係咁，人類同片中隻老鼠又有咩分別。

建議樓主可以睇下阿里士多德既Nicomachean Ethics，大約係話：人類要發揮其功能性，先至會感受到善同幸福。

點解你覺得人同老鼠要有分別
當然有啲人想有分別 但係有啲人唔覺得有 有咩問題

咁好簡單 美國獨立宣言嗰句「追求快樂嘅權利」改為「享有快樂嘅權利」就得

所以你眼中最佳的人生意義係咪享樂主義之外保到下一代都有得享樂？

佢係想阻止 我係想推動

問題係
1. 根本保證唔到
2. 有權力決定憲法既人唔會咁做

好簡單 呢個原理上唔係道德問題黎 而係資源問題
人人都開心 邊個有動力工作製造資源？
所以就會重新發生搶奪資源既戰爭 到最後既平衡狀態就係一小部分人有大量資源（糧食 開心藥 etc）其他人就得小部分資源
道德同法律只係達至平衡狀態既過程既副產品

無問題，只係感覺有d可惜。
人類經過數以百萬年計既時間，由靈長目一直演化，去到今時今日識上lihkg，識用iphone，到最後只係做番隻普通老鼠都識做既野

講到好似lihkg係啲好高級既野
咪又係另一個形式既跑輪

呢個老鼠實驗聞名已久 但我唔覺得咁有咩問題 人有自由去選擇撳唔撳掣

我唔打算有下一代

有種你死你事感覺
不過的確分開哂一個個 個體 唔一定要為他人

係人工智能嘅發展加持下 我覺得人類好快唔需要工作 當然點分配AI嘅勞動成果又係另一回事

快樂都分好多種
有成功感既快樂
有幸福感既
認同感等等⋯
單靠藥物只係得到一種快樂
咁唔係人人都滿足於一種快樂

點解你要食飯
唔直接打營養劑?

人類不過係冇咩特別嘅動物

又唔係你死你事嘅 我用化學得到快樂下一代會唔快樂？

你果種係肉體上既快樂
但係仲有心靈上既快樂

我想咖 抆屎好撚煩 靜脈注射滴營養液仲好

快樂都有分好多種層次

就算有AI增加生產力 人類既欲望仍然係無限 只會繼續小部分人分大量資源咁分配

科學上只係搵到化學嘅快樂

嘅然想, 點解唔行動呢?

目前未搵到咩叫「心靈」

係啊 濃度嘅層次

咁又唔係 你有開心藥都會想旅行
現實係有權既人想開心藥就開心藥 旅行就旅行
窮撚要唔旅行儲五十年錢先比到首期

人係著重過程既生物 你打飛機都唔係為左拎啲精出黎啦

其實唔係錯 但會唔會為左自己快樂而犧牲其他野？ 例如會因自己快樂而唔理家人朋友快唔快樂 ？又例如你會唔會因為追求刺激而做害人嘅事？
當你得到最終目標 快樂之後 你又會點呢？會唔會淨係快樂已經滿足唔到你？

所以咪話化學既快樂太單一
同埋同藥物得到既快樂太容易
會令人放棄追求其他經努力先得到既快樂
試想下個個都係房企床上吸毒就算
個社會會變成點

好似《美麗新世界》 人人派藥就搞掂平民啦 佢地爭電腦控制權關我撚事

買唔到

所以窮撚更加應該爭取用藥物得到快樂 起碼有基本嘅快樂保障

我諗你解答咗你 #1 嘅問題

唔會搞得掂 派藥會滿足啲人到一個點唔想做野

有基本快樂保障 邊個去做野邊個去勞動
呢個從來唔係要滿足所有人開心既問題 從來都係點樣滿足自己開心

你打飛機係想隻手郁嘅過程唔去搵碌鐵通？實際係想透過大腦嘅獎賞機制得到快樂 但直接食藥就得

到時人類會追求永恆嘅快樂 即係長生

影響gdp,不了

但人的人口多到資源足夠?
仲要價值觀唔同
點大同一起用化學得到快樂
好比落街食野都有唔同意件

如果化學唔足夠比堆人 一定又有反對的時候
到時又唔會要享樂主義做主流

舉例好似中國人有種心態係佢地的辛苦係比哂歐洲人的享樂主義
就好撚唔順佢地超

所以我咪提出嚟 想推動呢個思想 解放藥物囉

因為你所提及追求快樂既手段同型式，每個人都未必認同。

點叫單一 事實上得一種快樂

人工智能遲早解決到勞動問題 除非係考古學家啦 人工智能取締率0.7%

因為快樂並不是人類（至少不是所有人）都的終極目標。

工業革命個時啲人都話會唔再請工人架
永遠會有新產業同新需求 人工智能解決到目前既勞動問題 但解決唔到個陣時新發展既產業既勞動問題

快樂係經過痛苦後先確立到
無痛苦唔會有快樂或至更快樂

你咁諗同馬爾薩斯有咩分別 佢當年都提出人口增長會追唔上糧食增長 但有農藥嘅發明 佢嘅預言並無出現

係唔願面對事實啫

因為我諗緊人類嘅終極目標
最少係所謂主流先 如果唔係就同皇帝同貴族享受 平民受苦無分別

用化學手段係其一種方法。你又點能夠限制住人用邊種手法去獲得快樂？

你咁講
咪好似話
所謂人工智能，電腦資料，財務資料
都只係高電壓，低電壓，正和負，1和0

我都有諗過 但現今嘅科技發展速度愈嚟愈快 話唔定到時冇咁嘅問題 睇下alphago

存在即合理 你所謂既事實都只不過係你既事實

不如話
錢都係數字遊戲
中本聰寫個比特幣program都可以變到錢
仲要係全球最高匯價的貨幣

既然錢可以寫program寫出黎
又何苦出黎搵錢？

冇咁快樂都可以相對地叫痛苦 睇下一蚊Joe

一開始話快樂係人類[終極]目標已經唔洗討論啦，仲要加埋自古以黎d字眼懶係多人諗同咁。
有人唔認同就話人地唔願面對現實
得樓主一個岩，全世界都係錯既

我拿此比喻
唔知你get到你句statement的謬誤未

唐氏綜合 一出世就係人生贏家?

成本降低就會普及

漫漫長路，食包萬寶露

冇限制一定要用藥物 我提出解放藥物咋喎

有人認同你嘅錢有價值咪得 呢個係點建立互為主體性嘅問題

樓主根本唔知咩係心靈上既滿足
講黎都晒氣

快樂係為咗生存嘅獎勵機制 人類如何唔係自古以來就追求快樂？

你比女讚同比仔讚
個開心感覺都唔同啦

咁係程度問題

副作用

人生甚麼事最苦呢？貧嗎？不是；失意嗎？不是；老嗎？死嗎？都不是。我說人生最苦的事，莫苦於身上背著一種未來的責任。人若能知足，雖貧不苦；若能安分（不多作分外希望），雖失意不苦；老、病、死乃人生難免的事，達觀的人看得很平常，也不算甚麼苦。獨是凡人生在世間一天，便有一天應該做的事，應做的事沒有做完，便像是有幾千斤重擔子壓在肩頭，再苦是沒有的了。為甚麼呢？因為受那良心責備不過，要逃躲也沒處逃躲呀！

答應人辦一件事沒有辦，欠了人的錢沒有還，受了人的恩惠沒有報答，得罪了人沒有賠禮，這就連這個人的面也幾乎不敢見他；縱然不見他的面，睡在夢裏都像有他的影子來纏著我。為甚麼呢？因為覺得對不住他呀，因為自己對他的責任還沒有解除呀！不獨是對於一個人如此，就是對於家庭，對於社會，對於國家，乃至對於自己，都是如此。凡屬我受過他好處的人，我對於他便有了責任；凡屬我應該做的事，而且力量能做得到的，我對於這件事便有了責任；凡屬我自己打主意要做一件事，便是現在的自己和將來的自己立了一種契約，便是自己對於自己加一層責任。有了這責任，那良心便時時刻刻監督在後頭，一日應盡的責任沒有盡，到夜裏頭便是過的苦痛日子。一生應盡的責任沒有盡，便死也帶著苦痛往墳墓裏去。這種苦痛卻比不得普通的貧、病、老、死，可以達觀排解得來。所以我說，人生沒有苦痛便罷；若有苦痛，當然沒有比這個加重的了。

翻過來看，甚麼事最快樂呢？自然責任完了，算是人生第一件樂事。古語說得好，「如釋重負」；俗語亦說是「心上一塊石頭落了地」。人到這個時候，那種輕鬆、愉快，直是不可以言語形容。責任越重大，負責的日子越久長，到責任完了時，海闊天空，心安理得，那快樂還要加幾倍哩。大抵天下事，從苦中得來的樂，才算是真樂。人生須知道負責任的苦處，才能知道有盡責任的樂處。這種苦樂循環，便是這有活力的人間一種趣味。卻是不盡責任，受良心責備，這些苦都是自己找來的。一翻過來，處處盡責任，便處處快樂；時時盡責任，便時時快樂。快樂之權，操之在己。孔子所以說「無入而不自得」，正是這種作用。

然則為甚麼孟子又說「君子有終身之憂」呢？因為越是聖賢、豪傑，他負的責任便越是重大；而且他常要把種種責任來攬在身上，肩頭的擔子，從沒有放下的時節。曾子還說哩：「任重而道遠……死而後已，不亦遠乎？」那仁人、志士的憂民、憂國，那諸聖、諸佛的悲天、憫人，雖說他是一輩子感受痛苦，也都可以。但是他日日在那裏盡責任，便日日在那裏得苦中真樂。所以他到底還是樂，不是苦呀！

有人說：「既然這苦是從負責任而生的，我若是將責任卸卻，豈不是就永遠沒有苦了嗎？」這卻不然。責任是要解除了才沒有，並不是卸了就沒有。人生若能永遠像兩、三歲小孩，本來沒有責任，那就本來沒有苦。到了長成，那責任自然壓在你的肩頭上，如何能躲？不過有大小的分別罷了。盡得大的責任，就得大快樂；盡得小的責任，就得小快樂。你若是要躲；倒是自投苦海，永遠不能解除了。

其實點分別到快樂 好多時分唔清沉醉做or玩一樣究極係快樂定自我滿足係comfort zero

你係咪smoke完諗到呢D野
係既好快D醒

你唔寫字就係去咗研究哲學

極端少少嘅唯物主義咋喎 冇掂過大麻

你講得岩，人係會追求快樂，但快樂唔係「終極」目標啊。「追唔追求」同係咪「終極」目標係兩樣野黎。
有研究話有唐氏綜合症既人會比人般人快樂，咁如果有得揀，你會唔會寧願自己一出世就係唐氏綜合症？我相信大部份人都唔會，我地反而會為唐氏綜合症既快樂感到可悲，因為快樂並唔係「終極」目標。

錯，因為冇諗過繁殖嘅人冇下一代傳播佢哋嘅思想

倖存者理論

咁係因為唐氏同時會有一啲對我地嚟講唔快樂嘅缺陷

心靈上既快樂可以滿足心靈

扑野先係

如果有一部「快樂機器」，只要你進入呢部機器，成世人就可以透過化學反應而得到無窮無盡嘅快樂，你肯唔肯先？

唔係好明你講乜。
我地正常人望落去唐氏綜合症緊係覺得佢地有缺陷，但快樂係主體經驗，唐氏綜合症既人係唔會覺得自己有缺陷。
你話快樂係終極目標，咁洗乜理佢有冇缺陷，佢地係有缺陷啊，但佢地比你地所有人都快樂喎。

但人類追求唔會死，覺得追求到就係快樂
但真係唔會死就一定快樂？
講個比喻，如果有人後悔想死，咁佢就一定唔快樂

如果簡單就有快樂，可能真係好多人都想要
你試過極端嘅快感，可能剩係沉醉喺當中不能自拔，到時去旅行WFC
但人有自尊心，點會容許自己變成一種依賴毒品嘅生物
只要未試過就有機會避免（同毒品一樣），有啲野唔一定要「順住」去做
而且上述都係我自己「順住」自己意思去揀

肯

但係你會失去而家所有擁有嘅嘢喎
冇朋友、家人、愛情、工作、夢想
你連照鏡睇吓自己嘅笑容都唔可以

但我地覺得有缺陷唔快樂

連思考都無埋，包括你而家對於快樂係啲咩嘅思考

長生唔代表不死 器官移植去添壽唔代表畀貨櫃車輾幾下都唔死 而且想死咪死囉 死咗就唔存在快樂定痛苦

答得肯梗係諗過啦屌

係啊
所以長生唔包一定會快樂

有得咁揀我狗衝添啊

我話人類挑戰緊死亡咋

我話人類挑戰嘅野唔一定啱

用化學方法就係叫依賴毒品？咁你同話所有食緊抗抑鬱藥嘅人係吸毒有咩分別

其實好主觀 想長生嘅長生 想死嘅安樂死 冇咩啱定錯

一入黎就見到d低汁小學雞睇唔明留低句中二呃正皮

其實人體只係一部跟住dna run既機器 冇咩大不了
唔好以為人真係咩萬物之靈先得架

一時間要接受喜怒哀樂只係化學係難啲嘅

其實唔淨係快樂 人類明明大把嘢可以透過化學強化 例如趕緊稿眼瞓可以食Ritalin提升專注力

諗起久唔久都有新聞話啲人食Ritalin溫書考試 仲唔肯接受用「禁藥」嘅人等淘汰

你點證明快樂係人類終極目標

包括但不限於進食 求生 繁殖....等等都係透過獎勵機制 即係用快樂去驅使人咁做

只有生存先係人類生存既目標

冇錢買，，

1.自古以來？幾時開始？自古以來嘅野就有正當性？

2.快樂就係人類終極目標？呢句野係假定左:
a)人類嘅存在被(自己or whatever)賦予某種目的/意義
b)快樂係所有人嘅生存目的
c)就算b唔能夠描述事實，所有人都應該以追求快樂

3.上面講到話快樂有好多唔同種類，但係如果科學技術進步到可以完美模擬所有種類嘅快樂呢？

re 3.我用例子答你，假設我地有部機可以完美模擬所有形式嘅快樂，而你被邀請去體驗下呢部機。透過部機，你可以得到你最夢寐以求嘅生活/野，而且年期不限，用到死都得，但係同時間有另一班人offer你，佢地會係現實上俾任何你想要嘅野你，同你用左個部機一樣，但係所有野都係"真實"，所有條件都係相同，咁你會點簡？

係呢種條件一樣嘅情況下，我諗大家都會揀後者。咁正正反證實左"現實嘅快樂"係somehow有價值過"化學嘅快樂"。
當然，因為社會經濟原因冇可能人人都得到現實快樂，但係化學快樂只係一種折衷，係因為得唔到現實，所以先搵替代。

咁我地係咪應該要採用折衷方案？其實現實已經係，各種商業娛樂個本質其實同呢種快樂機器都冇乜分別。

你啱 我標題犯咗訴諸自然 但要求多一項折衷方案 而且相比起市面嘅商業娛樂更直接更有效有咩問題呢 畢竟只係想要多一個選擇 何不呢